\documentclass[12 pt, a4paper]{report}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tabto}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{float}
\counterwithout{figure}{chapter}

% code listing styleset
\lstset{frame=tb,
  language=C,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}

% uncomment to disable word breaking
% \usepackage[none]{hyphenat}
\titleformat{\chapter}{\huge\bf}{\thechapter.}{20pt}{\huge\bf}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-40pt}{20pt}
\begin{document}

% this has to be placed here, after document has been created
\counterwithout{lstlisting}{chapter}
\renewcommand{\lstlistingname}{Ukázka kódu}% Listing -> Algorithm
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Seznam ukázek kódu}% List of Listings -> List of Algorithms

% title page
\begin{titlepage} 

	\centering 
	
	\scshape 
	
	\vspace*{\baselineskip} 
	
\begin{figure}[h!]
  \centering
  \begin{subfigure}[b]{0.5\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{img/zcu-logo.png}
  \end{subfigure}

\end{figure}

	\vspace*{1\baselineskip}
	Semestrální práce z předmětu KIV/PC
	\vspace*{1\baselineskip}

	\rule{\textwidth}{1.6pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace*{2pt}
	\rule{\textwidth}{0.4pt} 
	
	\vspace{0.75\baselineskip} 
	
	{\LARGE Řešení kolizí frekvencí sítě vysílačů \\} 
	
	\vspace{0.75\baselineskip} 
	
	\rule{\textwidth}{0.4pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace{3.2pt} 
	\rule{\textwidth}{1.6pt}
	
	\vspace{2\baselineskip} 
			
	\vspace{0.5\baselineskip} 
	
	{\scshape\Large Tomáš Linhart \\}
	
	\vspace{0.5\baselineskip}
	
	{A18B0255P}
	
	\vfill
		
	\vspace{0.3\baselineskip}
	
	Západočeská univerzita v Plzni\\ZS 2019 / 2020
	

\end{titlepage}

% table of contents
\tableofcontents

\chapter{Zadání}
\tab Odkaz na zadání semestrální práce \href{https://www.kiv.zcu.cz/studies/predmety/pc/doc/work/sw2019-02.pdf}{\color{blue}\underline{zde}}.	

\chapter{Analýza řešení}
\tab Cílem semestrální práce je zpracovat soubor se souřadnicemi vysílačů a se seznamem dostupných frekvencí a jednotlivým vysílačům přiřadit frekvence z daného seznamu tak, aby frekvence žádného vysílače nekolidovala s frekvencí jiného vysílače. úlohu můžeme rozdělit do tří základních oblastí. Prní částí je zpracování textového souboru s daty vysílačů, seznamem frekvencí a vysílacím rádiusem. Druhou částí je nalezení sousedů, to znamená nalezení všech vysílačů, jejichž vysílací rádius koliduje s vysílacím rádiusem jiného vysílače. Třetí částí je obarvení grafu, to znamená přidělení jednotlivých frekvencí vysílačům.

\section{Zpracování textového souboru}
\tab Ze zadání lze zjistit, že soubor s daty má přesně stanovenou strukturu. Na prvním řádku se nachází řetezec \textit{Available frequencies:} a po něm následujou dostupné frekvence, každá frekvence je dostupná na novém řádku a je zapsána ve formátu \textit{[ID frekvence] [Hodnota frekvence]}. Po seznamu frekvencí je na dalším řádku řetězec \textit{Transmission radius:} následovaný jedním řádkem obsahujícím vysílací rádius. Na dalším řádku je řetězec \textit{Transmitters:}, po kterém následuje seznam vysílačů. Na každém řádku se nachází data o právě jednom vysílači ve formátu \textit{[ID vysílače] [Souřadnice X] [Souřadnice Y]}. Toho lze využít tím způsobem, že lze nainicializovat proměnnou, která bude udržovat čtecí mód. Tento čtecí mód lze přepínat podle řetězců na začátku každé sekce s daty. Na základě aktuálně nastaveného čtecího módu tedy víme, o jaká data se jedná a tudíž je můžeme podle toho zpracovat příslušným způsobem. Údaje o vysílačích a frekvencích jsou uloženy do seznamů.

\section{Nalezení sousedů}
\tab Sousedy ke věem bodům nalezneme tak, že postupně projdeme celý seznam vysílačů. Pro vybraný vysílač projdeme pole znovu pouze od indexu většího než je index prvního vysílače. Vypočítáme vzdálenost mezi dvěmi vysílači a pokud je vzdálenost menší než dvojnásobný rádius (Dvojnásobný protože je nutné počítat s rádiusy obou vysílačů, viz Obrázek 2), pak je první vysílač přidán do seznamu sousedů druhého a druhý vysílač je přidán do seznamu sousedů prvního. Tím vznikne oboustranná hrana. Vybíráním druhých vysílačů od indexu prvního vysílače namísto procházení celého pole snížíme výpočetní složitost.

\begin{figure}[H]
	\centering	
   	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/VysilacRadius.png}
  	\caption{Vizualizace kolize dvou vysílačů} 
  	\label{fig:collisionVisualization}  	
\end{figure}


\section {Obarvení grafu}
\tab Obarvení grafu probíhá podle algoritmu popsaného v zadání úlohy. Ve výchozím stavu jsou veškeré vysílače nastavené jako neobarvené. Postupně procházíme všechny vysílače v seznamu. Pokud je vysílač neobarvevný, přidáme ho do stacku. Dokud nebude stack prázdný, vyjmeme prvek ze Stacku a projdeme jeho sousedy a všechny neobarvené sousedy přidáme do Stacku. Pokud je vysílač obarvený, nastavíme v poli frekvencí prvek s indexem ID frekvence na 1. Na konec projdeme pole frekvencí od nejmenšího a vysílači přiřadíme ID frekvence, která je rovna nejnižšímu indexu v poli frekvencí, jehož hodnota se rovná 0. Pokud takový index nenajdeme, i když jsme prošli všechny frekvence, program skončí chybovým hlášením \textit{ERR\#3: Non-existent solution!}. Příklad obarvování jednoduchého grafu je zobrazen v Obrázku 3.


\begin{figure}[H]
	\centering	
   	\includegraphics[width=\linewidth]{img/GraphColoring.png}
  	\caption{Příklad jednoduchého obarvní grafů. Postupuje se od bodu č. 1} 
  	\label{fig:graphColoring}  	
\end{figure}

\chapter {Popis implementace}
\tab Pro práci jsou naimplementovány datové struktury List a Stack nacházející se v modulech list.c a stack.c. 
\section{Datové struktury}
\tab Níže bude popsána implementace jednotlivých datových struktur
\subsection{List}
\tab List je představován strukturou \textit{list}, která obsahuje počet přidaných prvků, kapacitu listu a ukazatel na ukazatel na strukturu \textit{node}. Tento ukazatel si můžeme představit jako dynamicky alokované pole ukazatelů. 
\begin{lstlisting}[caption={Struktura listu},captionpos=b]
typedef struct {
    int count;
    int capacity;
    node** nodes;
} list;
\end{lstlisting}

Funkcí \textit{create\_list} naalokujeme paměť pro nový list, nastavíme výchozí hodnoty tohoto listu a zároveň naalokujeme paměť pro vkládané prvky. Funkce vrátí ukazatel na nový seznam.


\begin{lstlisting}[caption={Vytvoření listu},captionpos=b]
list *create_list() {
    list* new_list = calloc(1, sizeof(list));
    new_list->capacity = DEFAULT_LIST_CAPACITY;
    new_list->nodes = calloc(new_list->capacity, sizeof(node));
    new_list->count = DEFAULT_LIST_COUNT;
    return new_list;
}
\end{lstlisting}

Vzhledem k tomu, že pole je alokováno dynamicky (funkcí \textit{calloc}) na výchozí velikost, je nutné pole zvětšit pokud v něm dojde místo. O toto se stará funkce \textit{resizearray}, která funkcí \textit{realloc} naalokuje dvojnásobně větší paměťový prostor. V případě, že funkce \textit{realloc} selže, program skončí chybovou hláškou \textit{ERR2: Out of memory!}



\end{document}